# Article Annexe à l'article D215-1

La composition des circonscriptions à l'intérieur desquelles s'exerce la compétence des caisses    d'assurance retraite et de la santé au travail est fixée ainsi qu'il suit :

<table>
<tbody>
<tr>
<td valign="top">
<p>Aquitaine </p>
</td>
<td valign="top">
<p>Dordogne, Gironde, Landes, Lot-et-Garonne, Pyrénées-Atlantiques. </p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top">
<p>Massif Central </p>
</td>
<td valign="top">
<p>Allier, Cantal, Haute-Loire, Puy-de-Dôme. </p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top">
<p>Bourgogne-Franche-Comté </p>
</td>
<td valign="top">
<p>Côte-d'Or, Doubs, Jura, Nièvre, Haute-Saône, Saône-et-Loire, Yonne, Territoire de Belfort. </p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top">
<p>Nord-Picardie </p>
</td>
<td valign="top">
<p>Aisne, Nord, Oise, Pas-de-Calais, Somme. </p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top">
<p>Centre Ouest </p>
</td>
<td valign="top">
<p>Charente, Charente-Maritime, Corrèze, Creuse, Deux-Sèvres, Vienne, Haute-Vienne. </p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top">
<p>Rhône-Alpes </p>
</td>
<td valign="top">
<p>Ain, Ardèche, Drôme, Isère, Loire, Rhône, Savoie, Haute-Savoie. </p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top">
<p>Sud-Est </p>
</td>
<td valign="top">
<p>Alpes-de-Haute-Provence, Hautes-Alpes, Alpes-Maritimes, Bouches-du-Rhône, Corse-du-Sud, Haute-Corse, Var, Vaucluse. </p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top">
<p>Languedoc-Roussillon </p>
</td>
<td valign="top">
<p>Aude, Gard, Hérault, Lozère, Pyrénées-Orientales. </p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top">
<p>Nord-Est </p>
</td>
<td valign="top">
<p>Ardennes, Aube, Marne, Haute-Marne, Meurthe-et-Moselle, Meuse, Vosges. </p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top">
<p>Pays de la Loire </p>
</td>
<td valign="top">
<p>Loire-Atlantique, Maine-et-Loire, Mayenne, Sarthe, Vendée. </p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top">
<p>Centre </p>
</td>
<td valign="top">
<p>Cher, Eure-et-Loir, Indre, Indre-et-Loire, Loiret, Loir-et-Cher. </p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top">
<p>Ile-de-France </p>
</td>
<td valign="top">
<p>Paris, Yvelines, Essonne, Hauts-de-Seine, Seine-Saint-Denis, Val-de-Marne, Val-d'Oise, Seine-et-Marne. </p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top">
<p>Bretagne </p>
</td>
<td valign="top">
<p>Côtes-du-Nord, Finistère, Ille-et-Vilaine, Morbihan. </p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top">
<p>Normandie </p>
</td>
<td valign="top">
<p>Calvados, Eure, Manche, Orne, Seine-Maritime. </p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top">
<p>Alsace-Moselle </p>
</td>
<td valign="top">
<p>Moselle, Bas-Rhin, Haut-Rhin. </p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top">
<p>Midi-Pyrénées </p>
</td>
<td valign="top">
<p>Ariège, Aveyron, Haute-Garonne, Gers, Lot, Hautes-Pyrénées, Tarn, Tarn-et-Garonne.</p>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
